const e=[{id:"1",question:"¿Qué diámetro de electrodo es adecuado para soldar una pletina de 3 mm de acero suave F-112?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"3 mm.",incorrect_answers:["2 mm.","1,5 mm.","3,75 mm."]},{id:"2",question:`Aproximadamente, ¿a qué intensidad deberemos regular en un equipo de soldadura eléctrica por arco y
electrodo revestido si vamos a soldar con un electrodo de 1,5 mm de diámetro?`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"25 amperios",incorrect_answers:["125 amperios.","150 amperios.","75 amperios."]},{id:"3",question:"¿Cuál de los siguientes equipos de soldadura utiliza un electrodo de tungsteno no consumible?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"TIG.",incorrect_answers:["MMA.","MIG/MAG.","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."]},{id:"4",question:`Con la soldadura MIG/MAG, en condiciones normales de funcionamiento, ¿cuál será el caudal de gas
adecuado para un alambre de 1 mm?`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"10 L/min.",incorrect_answers:["100 L/min.","20 L/min.","2 L/min."]},{id:"5",question:"¿En qué tipo de soldadura se produce escoria en el cordón de soldadura?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"MMA.",incorrect_answers:["MIG/MAG.","TIG.","Todas las soldaduras producen escoria en el cordón de soldadura."]},{id:"6",question:"¿Cuándo se recomienda utilizar corriente continua para soldar con electrodo revestido?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Cuando soldemos con electrodos de pequeño diámetro.",incorrect_answers:["Cuando soldemos a gran distancia de la máquina.","Cuando soldemos en todas las posiciones.","Todas las respuestas son correctas."]},{id:"7",question:"La soldadura eléctrica con electrodo revestido es también conocida como ...",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"SMAW o MMA.",incorrect_answers:["MIG.","MAG.","SOLDADURA TIG."]},{id:"8",question:"¿Cuándo es recomendable utilizar la corriente alterna para soldar con electrodo revestido?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Soldar con electrodos de diámetro grande.",incorrect_answers:["Para un mejor cebado del electrodo con electrodos de pequeño diámetro.","Para un mejor mantenimiento del arco y estabilidad con electros de diámetro pequeño.","En vertical con intensidades bajas."]},{id:"9",question:"¿A que llamamos factor marcha en una máquina?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Al tiempo en porcentaje que la máquina puede estar trabajando a máximas prestaciones sin calentarse.",incorrect_answers:["Al tiempo en que la máquina está en marcha.","Al factor de intensidad y tensión de la máquina.","A la velocidad con que realizamos el cordón de soldadura."]},{id:"10",question:"¿Cuál de los siguientes componentes no corresponde a un equipo de soldadura por electrodo revestido?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Regulador de caudal de gas.",incorrect_answers:["Electrodo revestido.","Regulador de intensidad.","Pinza porta electrodo."]},{id:"11",question:`¿Cuál de los siguientes tipos de transferencias en los equipos de soldadura MIG-MAG es la más apropiada para
soldar chapas finas ya que el calentamiento que produce en ellas es menor?`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Transferencia por arco pulsado.",incorrect_answers:["Transferencia por cortocircuito.","Transferencia por arco spray.","Transferencia globular."]},{id:"12",question:"¿Cuál es el límite térmico máximo de las soldaduras llamadas 'blandas'?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"100ºc.",incorrect_answers:["190ºc .","50ºc.","950ºc."]},{id:"13",question:"El electrodo revestido se puede clasificar en cuatro grupos:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Ácidos, básicos, rutílicos y celulósicos .",incorrect_answers:["Ácidos, simples, butílicos y celulósicos.","Grasos, cirílicos, rutílicos y celulósicos.","Ferrosos, inoxidables, de tungsteno y celulósicos ."]},{id:"14",question:"¿Cuál es el gas comburente en la combustión de la soldadura con llama?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"OxÍgeno.",incorrect_answers:["Butano.","Acetileno.","Propano."]},{id:"15",question:"¿De los gases combustibles utilizados en la soldadura con llama, el que dispone de mayor poder calorífico es el?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Acetileno.",incorrect_answers:["Butano.","Hidrógeno.","Propano."]},{id:"16",question:"¿A qué presión de salida para soldar, regularemos con los manorreductores el oxígeno y el acetileno?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"5 bares el oxígeno y 0,5 el acetileno.",incorrect_answers:["0,5 bares para el oxígeno y 5 bares para el acetileno.","0,25 bares el oxígeno y 0,5 bares el acetileno.","5 bares el oxígeno y 5 bares el acetileno."]},{id:"17",question:`En el procedimiento de la soldadura oxiacetilénica denominado Soldadura fuerte y Soldadura blanda, esto se
refiere a ...`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Soldaduras que fluyen a una temperatura por encima y por debajo de 427ºC.",incorrect_answers:["Soldaduras muy resistentes y soldaduras más débiles.","Soldaduras que fluyen entre los 500ºC y 900ºC.","Soldaduras del maestro y del aprendiz respectivamente."]},{id:"18",question:"Un equipo de soldadura oxiacetilénico consta de ...",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Botellas de Oxígeno y Acetileno, manorreductor, válvulas de seguridad y antirretroceso y soplete.",incorrect_answers:["Botellas de gases, caudalímetros, mangueras y soplete.","Botellas de Oxígeno y Acetileno, manorreductor, mangueras, soplete y mechero.","Botellas de Oxígeno y Butano, manorreductor, válvulas de seguridad, mangueras y soplete."]},{id:"19",question:"Las válvulas antirretroceso en un equipo de soldadura se colocan ...",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Entre las mangueras y el soplete.",incorrect_answers:["Con la dirección de la flecha hacia las botellas.","En el manorreductor.","Hacia la mitad de las mangueras."]},{id:"20",question:"El manorreductor tiene la misión de ...",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Disminuir la presión que los gases tienen en el interior de las botellas y mantenerla estable en su salida a
través de las mangueras.`,incorrect_answers:["Mostrar la cantidad de gas que hay en las botellas.","Mostrar la presión que tienen las botellas.","Regular la presión dentro de la botella."]},{id:"21",question:`En la soldadura oxiacetilénica en función de la regulación de gases se distinguen tres tipos de llama,
denominadas llamas ...`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Carburante, neutra y oxidante.",incorrect_answers:["Amarilla, azul y blanca.","Soldadora, cortadora y calentadora.","Acetilénica, oxiacetilénica y oxigenada."]},{id:"22",question:"En las distintas llamas oxiacetilénicas se pueden distinguir tres partes fundamentales que son ...",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Dardo, reductora y penacho.",incorrect_answers:["Azul, blanca y amarilla.","Punta, media y cola.","Primaria, secundaria y terciaria."]},{id:"23",question:"Ante el retroceso de una llama por un soplete en mal estado se recomienda ...",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Cerrar la válvula de oxÍgeno para que cese la combustión.",incorrect_answers:["Cerrar la válvula de gas combustible para apagar la llama.","Cerrar inmediatamente los manorreductores para que no llegue a las botellas.","Buscar un extintor inmediatamente."]},{id:"24",question:`Si se produjera una explosión y/o incendio en las mangueras de un equipo de soldadura con llama se debe cerrar
inmediatamente ...`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Las botellas empezando por la de oxígeno.",incorrect_answers:["Las válvulas del soplete.","Los manorreductores de las botellas.","Las botellas empezando por la que tengamos más a mano."]},{id:"25",question:"En la soldadura con llama el material de aporte es ...",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Varilla de metal.",incorrect_answers:["Electrodo recubierto.","Varilla de tungsteno.","El mismo que el material a soldar."]},{id:"26",question:"El fundente en la soldadura con llama sirve para ...",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Evitar la formación de óxidos.",incorrect_answers:["Soldar acero suave.","Quedar ocluido en el interior de la soldadura.","Fundir el material de la varilla."]},{id:"27",question:"En la soldadura con llama para soldar acero inoxidable podremos utilizar ...",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Varilla de plata, fundente y llama neutra.",incorrect_answers:["Varilla de tungsteno, fundente y llama reductora.","Varilla de cobre, sin fundente y llama fría.","Varilla de acero inoxidable, fundente y llama fuerte."]},{id:"28",question:`La definición de una máquina herramienta es la de un conjunto de piezas fijas y móviles la cual realiza un trabajo
aprovechando ...`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"La energía que se le suministra.",incorrect_answers:["La fuerza directa del hombre.","El material que transforma.","Las horas de trabajo."]},{id:"29",question:"Se clasifican los distintos tipos de máquinas herramientas:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Atendiendo al modo que tienen de dar forma a las piezas.",incorrect_answers:["Por los materiales que trabajan.","Por la zona geográfica de su fabricación.","Si son o no son eléctricos."]},{id:"30",question:"Una máquina de control numérico ...",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Puede repetir secuencias una y otra vez.",incorrect_answers:["No es una máquina herramienta.","Se usa para el control horario.","Trabaja con Inteligencia artificial."]},{id:"31",question:"Las máquinas herramientas sólo trabajan ...",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Puede ser con aporte, con y sin arranque de material.",incorrect_answers:["Sin arranque de material.","Con arranque de material.","Con aporte de material."]},{id:"32",question:"En su clasificación una máquina de soldar con electrodo revestido ...",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Con aporte de material.",incorrect_answers:["No pertenece al grupo de máquinas herramientas.","Trabaja con separación de masa.","Con arranque de material."]},{id:"33",question:"Una prensa hidráulica es una máquina herramienta que trabaja ...",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Mediante una matriz y punzón específicos.",incorrect_answers:["Con arranque de viruta grande.","Con arranque de viruta pequeña.","Con aporte de material."]},{id:"34",question:"En las operaciones de mecanizado de superficies se usan máquinas herramientas ...",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Con arranque de virutas.",incorrect_answers:["De aporte de material.","Que trabajan con separación de masa.","Sin arranque de material."]},{id:"35",question:"¿Una mortajadora es?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Una máquina herramienta de movimiento rectilíneo.",incorrect_answers:["Una máquina herramienta de movimiento circular.","Una máquina herramienta de forja.","Es el nombre que recibe un tipo especial de torno."]},{id:"36",question:"Una fresadora es una máquina herramienta:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"De movimiento circular que corresponde a la herramienta.",incorrect_answers:["De movimiento circular que corresponde a la pieza.","De avance circular y corte profundo.","De corte rectilíneo y longitudinal."]},{id:"37",question:`¿De las siguientes máquinas-herramientas señala cuál es la que tiene un movimiento circular de la pieza y la
herramienta de corte arranca material en forma de viruta y periféricamente?.`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"El torno paralelo.",incorrect_answers:["La Taladradora de columna.","La fresadora.","La limadora."]},{id:"38",question:"En mecánica, ¿qué es el mandril?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"La parte de sujeción del torno o taladradora.",incorrect_answers:["Un delantal de cuero utilizado en soldadura.","La parte de una máquina herramienta que contiene los engranajes.","La parte de una máquina herramienta más sucia."]},{id:"39",question:"Señale cuál de estas afirmaciones es falsa:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Cuando una máquina se encuentra fuera de servicio, se deberá colocar un cartel especificando las
precauciones que se deben tener cuando se utilice.`,incorrect_answers:["Las operaciones de reparación se realizarán siempre con los motores parados.",`Antes de poner una máquina en marcha se comprobará que las protecciones de las partes móviles se
encuentran correctamente colocadas.`,"Una vez finalizado el trabajo las máquinas deben quedar desconectadas."]},{id:"40",question:"¿Cuál de las siguientes operaciones no se puede realizar con torno?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Plegado.",incorrect_answers:["Moleteado.","Roscado.","Taladrado."]},{id:"41",question:`Si vamos a realizar un agujero de 14 mm de diámetro en una pletina de acero, entonces de las siguientes
opciones la mejor es:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Hacer un taladro previo de 5 mm.",incorrect_answers:["Al iniciar el taladro conectar el percutor.","Hacer un taladro previo de 13,25 mm.","Avellanar la pletina de acero."]},{id:"42",question:"Las taladradoras pueden generar dos movimientos en la broca:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Rectilíneo y rotativo.",incorrect_answers:["Rotativo y giratorio.","Rectilíneo y pendular.","Rectilíneo y calibrado."]},{id:"43",question:`La máquina que permite realizar un proceso de conformado sin arranque de material y con deformación plástica
de chapa hasta alcanzar un cierto ángulo es:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Plegadora.",incorrect_answers:["Limadora.","Fresadora.","Brochadora."]},{id:"44",question:"¿Qué tipo de movimiento realiza una Limadora en su proceso de funcionamiento?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Alternativo horizontal.",incorrect_answers:["Alternativo vertical.","Alternativo vertical y horizontal.","Rotativo vertical."]},{id:"45",question:"Una máquina herramienta para cortar es la:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Sierra alternativa.",incorrect_answers:["Esmeriladora.","Taladradora.","Cimbradora."]},{id:"46",question:"Máquina herramienta para realizar extracciones o reposiciones a gran presión es la:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Prensa Hidráulica.",incorrect_answers:["Apisonadora.","Tronzadora eléctrica.","Extractora de columna."]},{id:"47",question:"La cizalla es una máquina capaz de:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Cortar sin desprender viruta.",incorrect_answers:["Calentar y desprender viruta.","Repasar y agujerear.","Plegar sin desprender viruta."]},{id:"48",question:"El torno paralelo es una máquina herramienta que se usa exclusivamente para:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"El mecanizado de piezas.",incorrect_answers:["Trabajar el cilindrado de piezas.","Refrendar los materiales aleados.","Copiar elementos metálicos."]},{id:"49",question:"Con el uso de la fresadora se realizan operaciones de mecanizado en las que:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Se desprende viruta.",incorrect_answers:["No se desprende viruta.","Se desprende o no viruta, dependiendo del material.","Se utilizan brocas."]},{id:"50",question:`Esta máquina se compone de un bastidor, generalmente en forma de cuello de cisne, soportando dos volantes
equilibrados superpuestos en un mismo plano y sobre los cuales se enrolla una hoja de sierra sin fin, que
conocemos como:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Sierra de cinta.",incorrect_answers:["Sierra alternativa.","Sierra circular.","Sierra de brazo radial."]},{id:"51",question:"La amoladora es una máquina que realiza las operaciones de:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Cortar o repasar.",incorrect_answers:["Limar o repasar.","Cortar o cizallar.","molar y pegar."]},{id:"52",question:"¿Qué es una rotaflex?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Una amoladora angular.",incorrect_answers:["Una taladradora manual.","Una caladora para metal.","Una amoladora de banco."]},{id:"53",question:"Los principales riesgos al utilizar una radial son:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Golpes y/o cortes tanto con la propia máquina (principalmente con el disco) como con el material a trabajar.","Atrapamientos con partes móviles de la máquina.","Proyección de fragmentos o partículas (virutas, esquirlas, etc.)."]},{id:"54",question:"La esmeriladora de banco es una máquina herramienta:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"De mecanizado por abrasión.",incorrect_answers:["De corte y confección.","De movimiento rectilíneo.","Para afilar brocas exclusivamente."]},{id:"55",question:"Los discos de piedra o muelas de una esmeriladora:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Deben estar debidamente rodeadas por protectores de material tenaz.","Deben ajustarse debidamente sobre el eje, pero en ningún caso deben quedar demasiado apretadas.","Se recalientan al afilar."]},{id:"56",question:"Las herramientas manuales son unos utensilios de trabajo que requieren para su accionamiento:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"La fuerza motriz humana.",incorrect_answers:["De energía eléctrica o neumática.","De cualquier tipo de energía.","De energía eléctrica."]},{id:"57",question:"Desde un punto de vista ergonómico las herramientas manuales deben:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Desempeñar con eficacia la función que se pretende de ellas.","Ser proporcionada a las dimensiones del usuario.","Apropiada a la fuerza y resistencia del usuario."]},{id:"58",question:"El operario que vaya a manipular una herramienta manual deberá conocer alguno de los siguientes aspectos:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"No trabajar con herramientas estropeadas.",incorrect_answers:["El precio de la herramienta.","El lugar de fabricación de la herramienta.","No utilizarlas por la noche."]},{id:"59",question:"Una taladradora eléctrica de mano:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"No es una herramienta manual.",incorrect_answers:["Es una herramienta manual.","Es una herramienta de bricolaje.","Es una herramienta de mecanizado."]},{id:"60",question:"A la hora del diseño de la herramienta manual ¿se debe considerar el sexo del operario?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Verdadero.",incorrect_answers:["Falso.","Sólo con los martillos.","Sólo con la herramienta eléctrica."]},{id:"61",question:"Las partes principales de una lima son:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Los cantos, cola, virola y mango.",incorrect_answers:["Cabeza, tronco, espiga, cola y mango.","La caña, cuello y mango.","Punta, dientes y mango."]},{id:"62",question:"Las herramientas más comunes para realizar tareas de desbaste y ajuste son:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Tornillo de banco y limas.",incorrect_answers:["Limas, sierras y martillo.","Limas, lijas y calibrador.","Limas, cinceles y brocas."]},{id:"63",question:`Una forma de identificar el tipo de sierra es por la cantidad de dientes por pulgada que ésta contenga, de esta
manera es posible conocer cuál es su mejor aplicación, ¿cuál de las siguientes es una afirmación verdadera?`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Sierras de 24 dientes por pulgada para cortar tubos de mediano espesor.",incorrect_answers:["Sierras de 32 dientes por pulgada para cortar tubos de alta dureza.","Sierras de 18 dientes por pulgada permite crear cortes más exactos.","Sierras de 14 dientes por pulgada son siempre bimetálicas."]},{id:"64",question:"¿Cuál es el tipo de rosca más utilizado en el sector industrial europeo?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Métrica ISO.",incorrect_answers:["UNF.","NPT.","BSP."]},{id:"65",question:`La rosca de tuberías estándar para todo el mundo, menos en Estados Unidos y Canadá, y también conocida
como rosca gas es:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"BSP.",incorrect_answers:["Métrica ISO.","UNF.","NPT."]},{id:"66",question:"El paso en una rosca métrica es:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"La distancia entre dos crestas consecutivas.",incorrect_answers:["Las crestas que entran en 10 mm.","Igual al diámetro dividido por diez.","La distancia que recorre la tuerca en dos vueltas."]},{id:"67",question:"Para identificar correctamente una rosca y su paso utilizaremos:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Peine para roscas.",incorrect_answers:["Un micrómetro.","Gagas de espesores.","Tuercas y/o tornillos parecidos."]},{id:"68",question:"Las brocas que comúnmente se usan para taladrar paredes son:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Widea.",incorrect_answers:["HSS de Titanio.","HSS de Cobalto.","De tres puntas."]},{id:"69",question:`¿Cómo se denomina la parte de la broca que se desgasta gradualmente debido a la abrasión y otras condiciones
severas?`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Plano.",incorrect_answers:["Destalonado.","Núcleo.","Ángulo de la hélice."]},{id:"70",question:`El procedimiento de comparación entre lo que indica un instrumento y lo que 'debiera indicar' de acuerdo a un
patrón de referencia con valor conocido se conoce ¿cómo?`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Calibración.",incorrect_answers:["Alineación.","Medición dimensional.","Medición geométrica."]},{id:"71",question:`En términos de medición la tolerancia de fabricación la definimos como el margen de error admisible, por ello
entendemos que:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"A mayor tolerancia menor margen de error.",incorrect_answers:["A mayor tolerancia mayor margen de error.","A menor tolerancia margen de error admisible.","A menor tolerancia menor margen de error."]},{id:"72",question:"La nivelación es el procedimiento mediante el cual:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Se determina el desnivel existente entre varios puntos (o planos) entre sí.",incorrect_answers:["Comparamos la distancia entre dos (o más), hechos físicos existentes entre sÍ.","Se hace comparación entre lo que indica un instrumento y lo que 'debiera indicar'.","Se puede medir la forma de las piezas."]},{id:"73",question:"El goniómetro es un instrumento para:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Medición de ángulos.",incorrect_answers:["Medir longitudes.","Medir profundidades.","La concentricidad y diámetro de las piezas."]},{id:"74",question:"En un pie de rey o calibre la finalidad del nonio es:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Dividir en fracciones.",incorrect_answers:["Multiplicar en fracciones.","Sumar en fracciones.","Restar en fracciones."]},{id:"75",question:"Un reloj comparador es un instrumento de medida que:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Transforma el movimiento rectilíneo de los palpadores de contacto en movimiento circular de las agujas.",incorrect_answers:["Compara y transforma el tiempo entre las distancias a milímetros.","Indica con sus agujas la velocidad y dirección de giro de un eje.","Compara los grados de un eje y los transforma en milímetros."]},{id:"76",question:"En mecanizado el gramil se usa para:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Medir alturas de herramientas y de piezas.",incorrect_answers:["Marcar y medir círculos en las piezas.","Medir grados entre las distancias de una pieza.","Medir los exteriores y profundidades de las piezas."]},{id:"77",question:"Las medidas que puede tomar un calibrador universal o pie de rey son:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Internas, externas y profundidades.",incorrect_answers:["Internas y externas.","Diámetros, espesores y tornillos.","Internas, externas y grados."]},{id:"78",question:"La pulgada es la unidad empleada en el sistema de medición inglés cuya equivalencia en milímetros es:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"25'4 mm.",incorrect_answers:["16 mm.","24'5 mm.","25 mm."]},{id:"79",question:`Si en un calibrador tenemos la escala en pulgadas dividida en 16 partes iguales, ¿en qué posición debe estar el
cero del nonio para que nos marque ¾¨?`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"12/16''.",incorrect_answers:["3/16''.","4/8''.","15/16''."]},{id:"80",question:"La medida mas pequeña que se puede obtener de un calibrador es de :",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Depende de la escala del nonio.",incorrect_answers:["0'5 mm.","0'1 mm.","0/16''."]},{id:"81",question:"¿Qué instrumento de medición es el micrómetro o Palmer?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"De dimensiones con alta precisión.",incorrect_answers:["De dimensiones con baja precisión.","De golpes y ruidos.","De gases y humos."]},{id:"82",question:"En el Sistema Internacional de Unidades (SI) hay 7 magnitudes fundamentales, que son:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Metro, Kilogramo, Segundo, Kelvin, Amperio, Mol y Candela.",incorrect_answers:["Centímetro, Gramo, Hora, Centígrado, Voltio, Dina y Lumen.","Milímetro, Miligramo, Milisegundo, Centígrado, Milivoltio, Ohmio y Gal.","Pulgada, Libra, Yarda, Fahrenheit, Amperio, Milla y Light."]},{id:"83",question:"La medida más pequeña que se puede obtener de un flexómetro es:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"1 mm.",incorrect_answers:["1 m.","1 cm.","0,5 cm."]},{id:"84",question:"La primera ley de Newton es:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Ley de Inercia.",incorrect_answers:["Ley fundamental de la Dinámica.","Principio de Acción-Reacción.","Ley del Trabajo."]},{id:"85",question:"La aceleración es:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"El cambio en la velocidad en un período de tiempo.",incorrect_answers:["La fuerza de la velocidad por hora.","La distancia recorrida en un tiempo determinado.","La fuerza neta aplicada sobre un cuerpo."]},{id:"86",question:`¿Qué afirma lo siguiente? 'Un cuerpo total o parcialmente sumergido en un fluido en reposo experimenta
un empuje vertical hacia arriba igual al peso del fluido desalojado'.`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Principio de Arquímedes.",incorrect_answers:["Ley de Newton.","Principio de Copérnico.","Principio de Pascal."]},{id:"87",question:"En el Sistema Internacional de Unidades la unidad de energía es:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Julio.",incorrect_answers:["Kilopondio.","Ergio.","Caballo de Vapor."]},{id:"88",question:`Si Las temperaturas de fusión y ebullición del agua destilada a una atmósfera de presión son de 0º y 100º
respectivamente, ¿en qué escala estamos midiendo?`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Celsius.",incorrect_answers:["Kelvin.","Fahrenheit.","Rankine."]},{id:"89",question:`Considerando los tres estados básicos de la materia (sólido, líquido y gaseoso). El paso de estado gaseoso a
estado líquido recibe el nombre de:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Condensación.",incorrect_answers:["Sublimación.","Fusión.","Humidificación."]},{id:"90",question:`¿Cómo se le denomina a la transición de una sustancia que pasa directamente del estado sólido al
estado gaseoso sin pasar por el estado líquido?`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Sublimación.",incorrect_answers:["Fusión.","Condensación.","Plasmación."]},{id:"91",question:"El cuarto estado de la materia es el plasma, que sintetizando lo podemos caracterizar como:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Un gas ionizado.",incorrect_answers:["Un líquido muy ligero.","Un gas muy frío y húmedo .","Un líquido electrificado."]},{id:"92",question:"Existen dos tipos básicos de Energía, que son:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Cinética y potencial.",incorrect_answers:["Térmica y magnética.","Radiante y oscura .","Mecánica y eléctrica."]},{id:"93",question:"Si dos superficies están en contacto y además en movimiento se generará calor debido a:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"La fricción o rozamiento.",incorrect_answers:["Un aumento de presión.","La soldadura producida.","La combustión generada."]},{id:"94",question:`La parte de la física que estudia los sistemas estáticos o en movimiento mediante el empleo de los conceptos de
longitud, tiempo y masa se denomina:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Cinética.",incorrect_answers:["Termodinámica.","Mecánica cuántica.","Relatividad."]},{id:"95",question:"¿Qué pesa más un litro de agua o un litro de aceite?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"El litro de agua.",incorrect_answers:["Pesan lo mismo.","El litro de aceite.","No se pueden pesar porque son líquidos."]},{id:"96",question:"A la cantidad de masa que hay en un determinado volumen de una sustancia se la denomina:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Densidad.",incorrect_answers:["Volumen Parcial.","Volumen Total.","Masa Total."]},{id:"97",question:"El calor es el flujo de energía térmica entre los cuerpos. Este proceso se puede dar por tres fenómenos:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Radiación, conducción y convección.",incorrect_answers:["Ósmosis, refracción y transpiración.","Laminación, convección y traslación.","Rotación, traslación y calorificación."]},{id:"98",question:"¿Qué son los metales nobles?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Un grupo de metales caracterizados por ser muy inertes químicamente.",incorrect_answers:["Todos los que se encuentran sin combinar en la naturaleza.","Los que se usan en joyería.","Los metales maleables caracterizados por su brillo."]},{id:"99",question:"En los metales podemos diferenciar las siguientes propiedades:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Fisicoquímicas, mecánicas y tecnológicas.",incorrect_answers:["Metálicas, semimetálicas y anexionados.","Duros, blandos y electromagnéticos .","Sólidas, líquidas, gaseosas y plasmáticas."]},{id:"100",question:"¿Qué es la dilatación de los metales?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Es un aumento de volumen que experimentan los cuerpos al elevar su temperatura.",incorrect_answers:["La extensión de un metal en el espacio.","Es una disminución de volumen que experimentan los cuerpos al elevar su temperatura.","Es el aumento de temperatura que producen los cuerpos por la fricción de las superficies."]},{id:"101",question:`El estudio y aprovechamiento de los metales por el ser humano, mediante procesos físicos de mezcla, fundición y
moldeado, se conoce como:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Metalurgia.",incorrect_answers:["Siderurgia.","Geología.","Mineralogía."]},{id:"102",question:"Definición. Los metales férreos son aquellos que:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Que contienen hierro.",incorrect_answers:["Contienen carbono.","Se oxidan.","Pueden ser atraídos por un imán."]},{id:"103",question:"Definición. Los metales no férreos son:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Los que no contienen hierro.",incorrect_answers:["Los también denominados halógenos.","Los que no contienen carbono.","Los que brillan, como el oro y la plata."]},{id:"104",question:"De entre las propiedades físicas de los metales. ¿Cuál no se encuentra?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Oxidación.",incorrect_answers:["Ductilidad.","Tenacidad.","Maleabilidad."]},{id:"105",question:`Muchos metales son capaces de resistirse a la fractura, cuando se los somete a fuerzas bruscas como golpes o
caídas. A esto se le conoce como:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Tenacidad.",incorrect_answers:["Resistencia mecánica.","Maleabilidad.","Conductibilidad."]},{id:"106",question:"¿Cómo se produce el acero inoxidable?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Al acero se lo combina con níquel y cromo.",incorrect_answers:["Al hierro se lo combina con carbono y antimonio.","Al acero se lo combina con cobre y estaño.","Al acero se lo combina con aluminio y zinc."]},{id:"107",question:`A los métodos físicos de combinación de metales o de metales y no metales, llevados a cabo a altas
temperaturas se los conoce como:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Aleaciones.",incorrect_answers:["Metaloides.","Bimetales.","Alcalinotérreos."]},{id:"108",question:"La mezcla de cobre y estaño forma:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"El bronce.",incorrect_answers:["El latón.","El duraluminio.","El acero inoxidable."]},{id:"109",question:"La mezcla de zinc y cobre produce:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"el Latón.",incorrect_answers:["el Bronce.","el Duraluminio.","el acero inoxidable."]},{id:"110",question:"¿Es el acero una aleación?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Verdadero.",incorrect_answers:["Falso.","Depende del tipo de acero.","Todos excepto el acero inoxidable."]},{id:"111",question:"El material metálico más utilizado en la industria es el:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Hierro.",incorrect_answers:["Acero.","Cobre.","Aluminio."]},{id:"112",question:"La aleación metálica que más se utiliza en la industria es:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"El acero.",incorrect_answers:["El latón.","El acero inoxidable.","El duraluminio."]},{id:"113",question:"Una chapa de acero galvanizado es una lámina:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"De acero recubierta con un baño de Zinc.",incorrect_answers:["De acero recubierta con un baño de cromo.","De hierro recubierta con un baño de azufre.","De acero recubierta con un baño de estaño."]},{id:"114",question:`Este material muy utilizado y de bajo recubrimiento que conocemos como hojalata, está principalmente
constituido de una lámina muy fina de:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Acero recubierto de estaño.",incorrect_answers:["Estaño recubierto de níquel.","Latón recubierto de estaño.","Acero recubierto de latón."]},{id:"115",question:"De las siguientes herramientas. ¿Cuál no es de trazado?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Calibrador.",incorrect_answers:["Gramil.","Compás.","Granete."]},{id:"116",question:`De los siguientes tipos de chapas metálicas. ¿Cuál es la más adecuada para fabricar una estructura que quedará
al aire libre, que dure más y que precise de menor mantenimiento?`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Chapa de acero corten.",incorrect_answers:["Chapa negra.","Chapa blanca.","Chapa galvanizada."]},{id:"117",question:`De los siguientes métodos. ¿Cuál es el adecuado para cortar una plancha de acero inoxidable de 2 mm de
espesor?`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Cizallado.",incorrect_answers:["Oxicorte.","Plegado.","Punzonado."]},{id:"118",question:`Si tenemos que cortar una chapa de acero negro con una amoladora angular de 115 mm de diámetro. ¿Qué
disco de corte sería el adecuado?.`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"115x1",incorrect_answers:["125x1","115x4","125x0,8"]},{id:"119",question:"¿Se puede usar en una radial un disco de corte para desbastar?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"No, está estrictamente prohibido.",incorrect_answers:["Sí, en desbastes pequeños.","Sí, teniendo cuidado.","Sólo en el caso del aluminio."]},{id:"120",question:"¿Qué ha sucedido si nos encontramos con un disco de corte deshilachado en su periferia?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Que el disco ha sido utilizado en operaciones de desbaste.",incorrect_answers:["Que el espesor del disco ha sido bajo en relación al trabajo de corte desarrollado.","Que la velocidad del disco ha sido demasiado elevada.","Que el disco utilizado es muy blando."]},{id:"121",question:`En el RD 513/2017 de 22 de mayo, reglamento e instalaciones de protección contra incendios. La determinación
de las condiciones y los requisitos exigibles al diseño, instalación/aplicación, mantenimiento e inspección de los
equipos, sistemas y componentes que conforman las instalaciones de protección activa contra incendios.`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Constituye y forma parte del objeto del reglamento e instalaciones de protección contra incendios.",incorrect_answers:[`La determinación de las condiciones y los requisitos exigibles al diseño, no están contempladas en el
reglamento e instalaciones de protección contra incendios.`,`El mantenimiento e inspección de los equipos, no están contemplados en el reglamento e instalaciones de
protección contra incendios.`,"El mantenimiento no está contemplado en el reglamento e instalaciones de protección contra incendios."]},{id:"122",question:"Protección activa contra incendios se define como:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`El conjunto de medios, equipos y sistemas, ya sean manuales o automáticos, cuyas funciones específicas
son la detección, control y/o extinción de un incendio, facilitando la evacuación de los ocupantes e
impidiendo que el incendio se propague, minimizando así las pérdidas personales y materiales.`,incorrect_answers:[`El conjunto de medios, equipos y sistemas, manuales, cuyas funciones específicas son la detección, control
y/o extinción de un incendio, facilitando la evacuación de los ocupantes e impidiendo que el incendio se
propague, minimizando así las pérdidas personales y materiales.`,`El conjunto de medios, equipos y sistemas, automáticos, cuyas funciones específicas son la detección,
control y/o extinción de un incendio, facilitando la evacuación de los ocupantes e impidiendo que el incendio
se propague, minimizando así las pérdidas personales y materiales.`,`El conjunto de medios, equipos y sistemas, virtuales, cuyas funciones específicas son la detección, control
y/o extinción de un incendio, facilitando la evacuación de los ocupantes e impidiendo que el incendio se
propague, minimizando así las pérdidas personales y materiales.`]},{id:"123",question:"El ámbito de las instalaciones de protección contra incendios:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`La instalación requerirá la presentación de un proyecto o documentación técnica, ante los servicios
competentes en materia de industria de la Comunidad Autónoma.`,incorrect_answers:[`La instalación podrá llevar la presentación de un proyecto o documentación técnica, ante los servicios
competentes en materia de industria de la Comunidad Autónoma.`,`La instalación no obliga la presentación de un proyecto o documentación técnica, ante los servicios
competentes en materia de industria de la Comunidad Autónoma.`,`La instalación requerirá la presentación de un proyecto o documentación técnica, ante los servicios
competentes en Economía y Hacienda de la Comunidad Autónoma.`]},{id:"124",question:`Los equipos y sistemas de protección activa contra incendios, sujetos a este Reglamento, se someterán a las
revisiones de mantenimiento y las actas de mantenimiento, firmadas por el personal cualificado que los ha
llevado a cabo, estarán a disposición de los servicios competentes en materia de industria de la Comunidad
Autónoma, al menos:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"5 años.",incorrect_answers:["1 año.","2 años.","4 años."]},{id:"125",question:"El sistema de abastecimiento de agua contra incendios estará formado por:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Un conjunto de fuentes de agua, equipos de impulsión y una red general de incendios destinada a asegurar,
para uno o varios sistemas específicos de protección, el caudal y presión de agua necesarios durante el
tiempo de autonomía requerido.`,incorrect_answers:[`Un conjunto de fuentes de agua destinada a asegurar, para uno o varios sistemas específicos de protección,
el caudal y presión de agua necesarios durante el tiempo de autonomía requerido.`,`Un conjunto de fuentes de agua y equipos de impulsión destinados a asegurar, para uno o varios sistemas
específicos de protección, el caudal y presión de agua necesarios durante el tiempo de autonomía
requerido.`,`Una red general de incendios destinada a asegurar, para uno o varios sistemas específicos de protección, el
caudal y presión de agua necesarios durante el tiempo de autonomía requerido.`]},{id:"126",question:"Los sistemas de hidrantes contra incendios, estarán compuestos por:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Por una red de tuberías para agua de alimentación y los hidrantes necesarios.",incorrect_answers:["Por una red de tuberías para agua climatizada.","Por una red de tuberías para agua de alimentación.","Por los hidrantes necesarios."]},{id:"127",question:"Los hidrantes contra incendios, serán del tipo de columna o bajo tierra y estos deberán llevar:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Los hidrantes de columna deberán llevar el marcado CE y los hidrantes bajo tierra deberán llevar el marcado
CE.`,incorrect_answers:[`Los hidrantes de columna deberán llevar el marcado CE y los hidrantes bajo tierra podrán no llevar el
marcado CE.`,`Los hidrantes de columna podrán no llevar el marcado CE y los hidrantes bajo tierra deberán llevar el
marcado CE.`,"Ninguno de los dos hidrantes columna o bajo tierra tienen que llevar marcado CE."]},{id:"128",question:"Para considerar una zona protegida por hidrantes contra incendios deberá cumplir, al menos, con:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`Estar situados en lugares fácilmente accesibles, fuera de espacios destinados a la circulación y
estacionamiento de vehículos y debidamente señalizados.`,"El caudal ininterrumpido mínimo a suministrar por cada boca de hidrante contra incendios será de 500 l/min.",`En lugares donde el nivel de las aguas subterráneas quede por encima de la válvula de drenaje, ésta debe
taponarse antes de la instalación.`]},{id:"129",question:"El extintor de incendio es:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Un equipo que contiene un agente extintor, que puede proyectarse y dirigirse sobre un fuego, por la acción
de una presión interna.`,incorrect_answers:[`Un equipo que contiene un agente extintor, que puede proyectarse y dirigirse sobre un fuego, por la acción
de una presión externa.`,`Un equipo que contiene agua, que puede proyectarse y dirigirse sobre un fuego, por la acción de la
gasificación interna.`,`Un equipo que contiene un agente extintor, sin capacidad de proyectarse y dirigirse sobre un fuego, por la
acción de una presión externa.`]},{id:"130",question:`Los agentes extintores deben ser adecuados para cada una de las clases de fuego normalizadas, según la
norma UNE-EN 2. Los Clase 'C' son adecuados para:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Fuegos de metales.",incorrect_answers:["Fuegos de líquidos o de sólidos licuables.","Fuegos de gases.",`Fuegos de materiales sólidos, generalmente de naturaleza orgánica, cuya combinación se realiza
normalmente con la formación de brasas.`]},{id:"131",question:"¿Qué son las BIE?.",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Sistemas de bocas de incendio equipadas, con manguera plana o con manguera semirrígida.",incorrect_answers:["Sistemas de bocas de incendio equipadas, con extintor tipo Case A.","Sistemas de bocas de incendio equipadas, con extintor tipo Case B.","Sistemas de bocas de incendio equipadas, con extintor tipo Case D."]},{id:"132",question:`Las BIE deberán montarse sobre un soporte rígido, de forma que la boquilla y la válvula de apertura manual y el
sistema de apertura del armario, si existen, estén situadas, como máximo, a:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"1,50 metros sobre el nivel del suelo.",incorrect_answers:["2 metros sobre el nivel del suelo.","1,80 metros sobre el nivel del suelo.","1,65 metros sobre el nivel del suelo."]},{id:"133",question:`El número y distribución de las BIE tanto en un espacio diáfano como compartimentado, será tal que la totalidad
de la superficie del sector de incendio en que estén instaladas quede cubierta por, al menos, una BIE,
considerando como radio de acción de ésta la longitud de su manguera incrementada en:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"5 metros.",incorrect_answers:["4 metros.","2,5 metros.","2 metros."]},{id:"134",question:"Los sistemas de extinción por espuma física, estarán compuestos por los siguientes componentes principales:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Red de tuberías, tanque de alimentación de espumógeno, dosificador o proporcionador y boquillas de
descarga.`,incorrect_answers:["Red de tuberías.","Red de tuberías y tanque de alimentación de espumógeno.","Red de tuberías, tanque de alimentación de espumógeno y dosificador o proporcionador."]},{id:"135",question:`Según la Ley de evaluación ambiental. Indique cuál de los siguientes principios de evaluación ambiental no es
correcto.`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Desarrollo insostenible.",incorrect_answers:["Acción preventiva, corrección y compensación de los impactos sobre el medio ambiente.","Precaución y acción cautelar.","Quien contamina paga."]},{id:"136",question:"¿Cuáles son los contaminantes de origen antropogénico?.",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Industrias comerciales, agrícolas, domiciliarias y fuentes móviles.",incorrect_answers:["Plagas y Tóxicos.","Vertimientos de aguas residuales a mares y ríos.","Todas son correctas."]},{id:"137",question:"¿Cuáles son los tres componentes principales del ambiente?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Agua, aire y suelo.",incorrect_answers:["Agua, árboles y animales.","Aire, suelo y nubes","Suelo."]},{id:"138",question:"¿Cómo se denomina la contaminación ambiental, cuando es causada por acción de la naturaleza?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Desastre natural.",incorrect_answers:["Entorno natural.","Perturbación de la naturaleza.","Problema ambiental."]},{id:"139",question:"¿Cuáles son los principales problemas ambientales actuales?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Cambio climático.","Acidificación del océano.","Deforestación."]},{id:"140",question:"Se denomina contaminación ambiental, a la presencia en el ambiente de agentes tales como:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Físico, Químico y Biológico.",incorrect_answers:["Físico y Químico.","Físico, Químico y Orgánico.","La combinación de varios agentes."]},{id:"141",question:"¿Cuál de los tipos de contaminación ambiental, afectan más la salud del ser humano?.",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Contaminación del agua y del aire.",incorrect_answers:["Contaminación del suelo.","Contaminación auditiva y radioactiva.","Contaminación lumínica y térmica."]},{id:"142",question:"¿Qué tipos de acciones contaminantes generan el cambio climático?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Incineración de residuos.","Tala de árboles.","Monóxido de carbono."]},{id:"143",question:"¿Qué es la economía circular?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Aquella en la que el valor de los productos, los materiales y los recursos se mantienen en la economía
durante el mayor tiempo posible, y en la que se reduce al mínimo la generación de residuos.`,incorrect_answers:["Aquella en la que los productos circulan en la industria generando residuos constantes.","Aquella en la que se define el circulo de oro de la gestión ambiental.","Aquella en la que el residuo va creciendo de forma exponencial."]},{id:"144",question:"La economía circular aspira a:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Reducir todo lo posible la generación de residuos y a aprovechar al máximo aquellos cuya generación no se
haya podido evitar.`,incorrect_answers:[`Aumentar todo lo posible la generación de residuos y a aprovechar al máximo aquellos cuya generación no
se haya podido evitar.`,"A estandarizar con empresas autorizadas y registradas la recogida de residuos.","Todas son correctas."]},{id:"145",question:`Los requisitos de diseño ecológico para la introducción en el mercado o la puesta en servicio de equipos de
soldadura eléctricos conectados a la red eléctrica, contemplan:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Requisitos de eficiencia energética.",`Requisitos de utilización eficiente de los recursos (disponibilidad de piezas de recambio, acceso a la
información sobre reparación y mantenimiento), información en los dispositivos visualizadores de los
equipos de soldadura y requisitos aplicables al desarmado con fines de valorización y reciclado de
materiales, al mismo tiempo que se evite la contaminación.`,`Requisitos de información, entre otros, de tipo de producto, fabricante, modelo, eficiencia fuente de potencia,
consumo de potencia en estado de reposo, información pertinente para el reciclado o la eliminación al final
de la vida útil.`]},{id:"146",question:"Unas buenas prácticas medio-ambientales para residuos peligrosos, conlleva:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Todas las opciones son correctas.",incorrect_answers:["Separar correctamente los residuos.","Identificar los contenedores mediante etiquetas.",`Almacenar los residuos en contenedores adecuados y que no se vean afectados por los materiales que
contienen, además de ser resistentes a la manipulación.`]},{id:"147",question:`A efectos del reglamento, Reglamento (UE) 2019/1784 de la Comisión de 1 de octubre de 2019 por el que se
establecen requisitos de diseño ecológico para los equipos de soldadura, se entenderá por estado de reposo:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"El estado operativo en el que la potencia está encendida y el circuito de soldadura no recibe energía.",incorrect_answers:["El estado operativo en el que la potencia está apagada y el circuito de soldadura no recibe energía.","El estado operativo en el que la potencia está encendida y el circuito de soldadura recibe energía.","El estado operativo en el que la potencia está apagada y el circuito de soldadura recibe energía."]},{id:"148",question:"La Ley de Prevención de Riesgos Laborales, tiene por objeto:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Promover la seguridad y la salud de los trabajadores mediante la aplicación de medidas.",incorrect_answers:["Desarrollar la seguridad de los trabajadores mediante prohibiciones.","Potenciar la estadística de los accidentes de trabajo.","Ninguna es correcta."]},{id:"149",question:"Ley de Prevención de Riesgos Laborales, tiene por objeto:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Promover la seguridad y la salud de los trabajadores mediante el desarrollo de las actividades necesarias
para la prevención de riesgos derivados del trabajo .`,incorrect_answers:["Potenciar el trabajo y los trabajadores .","Desarrollar las prohibiciones de prevención de riesgos.","Ninguna es correcta."]},{id:"150",question:`Las disposiciones de carácter laboral contenidas en la Ley de Prevención de Riesgos Laborales, tienen carácter
de:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Derecho necesario mínimo.",incorrect_answers:["Normas prohibitivas.","Normas de actuación.","Ninguna es correcta."]},{id:"151",question:`Según la Ley de Prevención de Riesgos Laborales, el conjunto de actividades o medidas adoptadas o previstas
en todas las fases de actividad de la empresa con el fin de evitar o disminuir los riesgos derivados del trabajo, se
entenderán:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Prevención.",incorrect_answers:["Protección a los trabajadores .","Previsión de los trabajadores.","Ninguna es correcta."]},{id:"152",question:`Según la Ley de Prevención de Riesgos Laborales, la posibilidad de que un trabajador sufra un determinado
daño derivado del trabajo, se entenderá por ...`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Riesgo laboral.",incorrect_answers:["Protección de los trabajadores.","Prevención.","Ninguna es correcta."]},{id:"153",question:`Según la Ley de Prevención de Riesgos Laborales, aquello que resulte probable racionalmente que se
materialice en un futuro inmediato y pueda suponer un daño grave para la salud de los trabajadores, se
entenderá como ...`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Riesgo Laboral grave e inminente.",incorrect_answers:["Protección de los trabajadores.","Daños derivados del trabajo.","Ninguna es correcta."]},{id:"154",question:`Según la Ley de Prevención de Riesgos Laborales, las enfermedades, patologías o lesiones sufridas con motivo
u ocasión del trabajo, se considerarán como:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Daños derivados del trabajo.",incorrect_answers:["Protección de los trabajadores.","Riesgo Laboral grave e inminente.","Ninguna es correcta."]},{id:"155",question:`Según la Ley de Prevención de Riesgos Laborales, aquellos procesos, actividades, operaciones, equipos o
productos que, en ausencia de medidas preventivas específicas, originen riesgos para la seguridad y la salud de
los trabajadores se considerarán:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Potencialmente peligrosos.",incorrect_answers:["Protección específica preventiva.","Prevención laboral.","Ninguna es correcta."]},{id:"156",question:`Según la Ley de Prevención de Riesgos Laborales, cualquier máquina, aparato, instrumento o instalación
utilizada en el trabajo, se entenderá como:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Equipo de trabajo.",incorrect_answers:["Prevención de riesgos del trabajador.","Peligro a estudiar.","Ninguna es correcta."]},{id:"157",question:`Según la Ley de Prevención de Riesgos Laborales, cualquier característica del puesto de trabajo que pueda tener
una influencia significativa en la generación de riesgos para la seguridad y la salud del trabajador, se entenderá
como:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Condición de trabajo.",incorrect_answers:["Estudio de Riesgos de Protección.","Peligro a estudiar.","Ninguna es correcta."]},{id:"158",question:`Según la Ley de Prevención de Riesgos Laborales, cualquier equipo destinado a ser llevado o sujetado por el
trabajador para que le proteja de uno o varios riesgos, se entenderá por:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Equipo de Protección Individual.",incorrect_answers:["Ropa de trabajo.","Estudio de Riesgos de Protección.","Ninguna es correcta."]},{id:"159",question:"Según la Ley de Prevención de Riesgos Laborales, los trabajadores tienen derecho a:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Una protección eficaz en materia de seguridad.",incorrect_answers:["Una prevención laboral.","Una prevención total en su trabajo y fuera de él.","Ninguna es correcta."]},{id:"160",question:"Según la Ley de Prevención de Riesgos Laborales, las Administraciones Públicas tienen el:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Deber de protección del personal a su servicio, frente a los riesgos laborales.",incorrect_answers:["Derecho de proteger a sus trabajadores, frente a los riesgos laborales.","Derecho de prevención a sus trabajadores, frente a los riesgos laborales.","Ninguna es correcta."]},{id:"161",question:"Según la Ley de Prevención de Riesgos Laborales, es principio de la acción preventiva:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Evaluar los riesgos que no se puedan evitar.",incorrect_answers:["Evaluar los edificios en acústica.","Evaluar la protección de actividades externas .","Ninguna es correcta."]},{id:"162",question:`Cada color rojo de seguridad tiene un significado determinado en relación con la seguridad y salud en el trabajo,
según RD 485 /1997, de 17 abril por el que se establecen las disposiciones mínimas en materia de señalización
de seguridad y salud en el trabajo.`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Advierte de peligro-alarma-parada.",incorrect_answers:["Señal de advertencia (atención, precaución y zona de riesgo).","Señal de obligación.","Situación de seguridad (vuelta a la normalidad)."]},{id:"163",question:`Las características geométricas que han de tener las señales en forma de panel en función de su significado, en
relación con la seguridad y salud en el trabajo. La geometría redonda de tipo de señal de OBLIGACIÓN, tiene los
colores siguientes:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Pictograma blanco sobre fondo azul.",incorrect_answers:["Pictograma negro sobre fondo amarillo y bordes negros.","Pictograma negro sobre fondo blanco y bordes y banda transversal rojas.","Pictograma blanco sobre fondo verde."]},{id:"164",question:`En los medios o equipos de protección individual, la ropa de trabajo para evitar la exposición del cuerpo a
radiaciones no ionizantes que generan y deben limitar y/o minimizar el riesgo de quemaduras. Deben ser:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"De pura lana o algodón ignífugo.",incorrect_answers:["De fibras sintéticas.","De mangas cortas.","De pantalones con dobladillo y siempre se llevarán por dentro del calzado."]},{id:"165",question:"En los medios o equipos de protección individual el calzado de seguridad deberá ser:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Con puntera reforzada para minimizar los riesgos derivados de caídas de objetos pesados y suela aislante si
se va a trabajar sobre superficies o estructuras metálicas.`,incorrect_answers:["Lo más ágil y deportivo que permita una pisada veloz en caso de incidente adverso.",`Con puntera reforzada para minimizar los riesgos derivados de caídas de objetos pesados y suela aislante si
se va a trabajar sobre superficies o estructuras metálicas.`,"Con plantilla no reforzada si son previsibles las pisadas sobre objetos punzantes."]},{id:"166",question:`¿Los trabajos de soldadura implican la exposición a humos metálicos y a ciertos gases (procedentes de los
metales a soldar, electrodos, etc.) que pueden ser muy perjudiciales para la salud?.`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Sí.",incorrect_answers:["Nunca.","Sólo a veces.","Sólo por distracción."]},{id:"167",question:`En exposición a contaminantes químicos, como norma general es necesario utilizar un sistema de extracción
localizada por aspiración. Este debe:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Ser instalado lo más próximo entre el punto de generación de los contaminantes y el de captación.",incorrect_answers:["Ser instalado lo más distante entre el punto de generación de los contaminantes y el de captación.","No es necesario un sistema de extracción localizada, ya que se usa medios de protección individual.","Ninguna es cierta."]},{id:"168",question:`Cuando la soldadura se efectúe en recintos cerrados de pequeñas dimensiones sin ventilación, el soldador
deberá:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Estar equipado con un equipo de respiración autónomo o deberá haber suministro continuo de aire desde el
exterior.`,incorrect_answers:["No es necesario tomar medidas ya que la empresa debe disponer de las mismas.","El trabajo es prioritario y se valorará a posteriori potenciales acciones a acometer.","Disponer de la ropa de trabajo adecuada no precisa de medidas adicionales."]},{id:"169",question:`En soldadura blanda aquella cuyo material de aportación funde a una temperatura inferior a 425°C, es
conveniente tener en cuenta:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Todas las opciones son correctas.",incorrect_answers:[`Antes de comenzar el trabajo, es necesario comprobar que los soldadores y sus conexiones se encuentran
en perfectas condiciones de uso (en especial debe comprobarse que el aislamiento de zonas en tensión es
adecuado).`,`La temperatura que alcanza el soldador es suficientemente alta como para producir lesiones o deteriorar
materiales presentes en el entorno de soldadura.`,`Debe disponer de un soporte adecuado y orientar el electrodo en sentido contrario a donde se encuentra el
operador.`]},{id:"170",question:"En soldadura con arco y como norma de seguridad, se ha de considerar:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Todas las opciones son correctas.",incorrect_answers:[`Se pueden dar contactos eléctricos directos con el circuito de alimentación por deficiencias de aislamiento
en los cables flexibles o las conexiones y en el circuito de soldadura cuando está en vacío (especialmente
en locales húmedos y mojados).`,`Pueden producirse contactos eléctricos indirectos con la carcasa de la maquina por algún defecto de
aislamiento.`,`La carcasa debe estar conectada a tierra a través de una toma de corriente asociada a un interruptor
diferencial.`]},{id:"171",question:"En soldadura oxiacetilénica y oxicorte, el principal riesgo es:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Es el riesgo de incendio y/o explosión durante los procesos de encendido y apagado, por utilización
incorrecta del soplete, montaje inadecuado, mal estado del mismo o retorno de la llama.`,incorrect_answers:["Quedarse sin hidrógeno y oxígeno en las botellas utilizadas en este tipo de soldadura.",`La temperatura que alcanza el soldador no es suficientemente alta como para producir lesiones o deteriorar
materiales presentes en el entorno de soldadura.`,"No hay riesgo en este tipo de soldadura."]},{id:"172",question:"En soldadura oxiacetilénica y oxicorte, indique cuál NO es correcta:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Las botellas deben estar a una distancia entre 0.5 y 1 m de la zona de trabajo.",incorrect_answers:[`Las botellas de oxígeno y de acetileno deben almacenarse por separado dejando una distancia mínima de 6
m siempre que no haya un muro de separación.`,`Proteger las botellas contra las temperaturas extremas, el hielo, la nieve y los rayos solares (puede
aumentar peligrosamente la presión en el interior de las mismas ya que no están diseñadas para soportar
temperaturas superiores a los 54º C).`,`Los grifos de las botellas de oxígeno y acetileno deben situarse de forma que sus bocas de salida apunten
en direcciones opuestas.`]},{id:"173",question:"En soldadura oxiacetilénica y oxicorte, en caso de incendio del grifo de una botella, se tratará de:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Cerrarlo, y si no es posible, se apagará con un extintor de nieve carbónica o de polvo.",incorrect_answers:["Cerrarlo, y si no es posible, se apagará con agua.","Abrirlo y si no es posible, se apagará con un extintor de nieve carbónica o de polvo.","Abrirlo, y si no es posible, se apagará con agua."]},{id:"174",question:`¿Qué medidas preventivas han de adoptarse ante un riesgo de elevado nivel de ruido producido por los propios
trabajos de soldadura?. Indicar cuál no es correcta:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Realizar cambios frecuentes de postura.",incorrect_answers:["Reducir el tiempo de exposición.","Utilización de protección del oído: orejeras, cascos, etc. (según manuales de los diferentes equipos).","Señalización de zonas de elevado nivel de riesgo."]},{id:"175",question:`¿Qué medidas preventivas ha de adoptarse ante un riesgo de manipulación manual de cargas, producido por
manipulación de objetos pesados (equipos, piezas a soldar, etc.)?. Indicar cuál no es correcta:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Establecer procedimientos de trabajo e implantar un sistema de fortalecimiento muscular con pesas de
diferentes prototipos.`,incorrect_answers:["Reducir el tiempo de exposición.","Fraccionamiento o rediseño de las cargas excesivamente pesadas.","Formación e información (ficha de prevención al respecto elaborada al respecto)."]},{id:"176",question:"Se incluyen dentro de la climatización los conceptos de:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Todos estos conceptos están incluidos.",incorrect_answers:["Frío y temperatura.","Movimiento molecular.","Calor específico y caloría."]},{id:"177",question:"¿Qué significa movimiento molecular?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Cuando una materia cualquiera se calienta la movilidad de sus moléculas aumenta y cuando se enfría ésta
disminuye.`,incorrect_answers:[`Cuando una materia cualquiera se calienta la movilidad de sus moléculas disminuye y cuando se enfría ésta
aumenta.`,"Ninguna de las anteriores es correcta.","Que la movilidad de las moléculas de una materia sólida es permanente y continua."]},{id:"178",question:"¿Qué es el calor específico?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`La cantidad de energía que necesita 1 gr de sustancia para modificar su temperatura un grado en la escala
Celsius o centígrada.`,incorrect_answers:["La cantidad de energía que necesitan 10 gr de sustancia para modificar 10ºC su temperatura.",`La cantidad de energía que necesita cualquier sustancia para elevar su temperatura un grado en la escala
Fahrenheit.`,`La cantidad de energía que necesita cualquier sustancia para elevar su temperatura un grado en la escala
Kelvin.`]},{id:"179",question:"¿La temperatura seca es?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`La temperatura que nos indica un termómetro ordinario. En este tipo de termómetros no se tiene en cuenta
la mayor o menor presencia de humedad del mismo.`,incorrect_answers:["La temperatura existente después de aplicar una fuente de calor.",`La temperatura indicada por un termómetro cuyo bulbo está envuelto con una gasa o algodón empapados
en agua y expuesto a los efectos de una corriente de aire intensa.`,"La temperatura seca no existe."]},{id:"180",question:"¿Qué se entiende por frío?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"El frío por definición no existe. Es simplemente una sensación de falta de calor.",incorrect_answers:["El frío se define como la cantidad de calorías que perdemos por transpiración.","El frío se define como la cantidad de calorías que perdemos por el ejercicio físico.","El frío se define como la sensación que tenemos cuando la temperatura baja a 0ºC."]},{id:"181",question:"¿Cuáles son las escalas termométricas más usuales?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Escala Centígrada, escala Fahrenheit y escala Kelvin.",incorrect_answers:["La Centígrada es la más usual junto a la Frigia.","La escala Fahrenheit.","La escala en modo eólico que es la escala menor natural."]},{id:"182",question:"En la escala centígrada:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`El valor de fusión del hielo corresponde con el valor de 0ºC y el punto de ebullición del agua corresponde
con 100ºC, puesto que son 100 divisiones las que hay entre estos dos puntos.`,incorrect_answers:["El valor de fusión del hielo corresponde con 1ºC y el de ebullición con 99ºC.","c) El valor de fusión del hielo corresponde con 10ºC y el de ebullición con 66ºC.","El valor de fusión del hielo corresponde con -1ºC y el de ebullición con 37ºC."]},{id:"183",question:"¿Cuáles son los símbolos de las tres escalas termométricas más usuales?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"ºC , ºF y ºK.",incorrect_answers:["ºC, ºT, y ºK.","ºC, ºP y ºK.","ºT, ºF y ºK."]},{id:"184",question:"¿Qué es la caloría?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"La cantidad de energía necesaria para aumentar un grado la temperatura de un gramo de agua.",incorrect_answers:["La cantidad de energía necesaria para aumentar un grado la temperatura de un gramo de grasa.",`La cantidad de energía necesaria para aumentar un grado la temperatura de un gramo de líquidos distintos
al agua.`,"La cantidad de energía necesaria para aumentar un grado la temperatura de un gramo de gas."]},{id:"185",question:"¿Cuáles son las formas de transmisión del calor?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Por conducción, por convección y por radiación.",incorrect_answers:["Al lado de una chimenea.","Exponiéndose a las radiaciones solares.","Por conducción en las sustancias en estado líquido y por convección en las sustancias en estado sólido."]},{id:"186",question:"¿El rango de temperaturas entre las que se encuentra la zona de confort es de?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Entre los 22ºC y los 27ºC de Tª.",incorrect_answers:["Entre los 17ºC y los 30ºC de Tª.","Entre los 20ºC y los 35ºC de Tª.","Entre los 19ºC y los 30ºC de Tª."]},{id:"187",question:"¿Qué es una frigoría?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Es la unidad de medida del frío, de símbolo fg, que equivale a la cantidad de energía necesaria para hacer
disminuir 1ºC la temperatura de 1 gr de agua.`,incorrect_answers:[`Es la unidad de medida del frío, de símbolo fg, que equivale a la cantidad de energía necesaria para hacer
disminuir 1ºC la temperatura de 1 gr de agua.`,`Es una unidad de medida de frío, de símbolo ºF, que equivale a la cantidad de energía necesaria para hacer
disminuir 1ºC la temperatura de 1 gr de agua.`,`Es la unidad de medida del calor, de símbolo fg, que equivale a la cantidad de energía necesaria para hacer
disminuir 1ºC la temperatura de 1 Kg de agua.`]},{id:"188",question:"¿A qué se denomina 'salto térmico' en climatización?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Es toda diferencia de temperatura en las que se compare una temperatura de entrada y una de salida.",incorrect_answers:["La diferencia de temperatura entre el día y la noche.","La temperatura que se elige en el termostato manualmente.","Ninguna es correcta."]},{id:"189",question:"¿El termómetro húmedo, qué es?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Un termómetro de mercurio que tiene el bulbo envuelto en un paño de algodón empapado en agua.",incorrect_answers:["Un termómetro de mercurio que tiene el bulbo envuelto en fibra sintética empapada en alcohol.","Un termómetro de mercurio normal.","Ninguna es correcta."]},{id:"190",question:"¿El termómetro seco, qué es?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Es un termómetro convencional de mercurio o similar cuyo bulbo se encuentra seco.",incorrect_answers:["Es un termómetro convencional que se expone a temperaturas altas.","Es lo mismo que un pirómetro.","Se utiliza en la medición en las fundiciones de metales."]},{id:"191",question:"¿A qué se llama humedad absoluta?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`A la cantidad de vapor de agua (generalmente medida en gramos) por unidad de volumen de aire ambiente
(medido en metros cúbicos).`,incorrect_answers:[`Es la relación entre la presión parcial del vapor de agua y la presión de vapor de equilibrio del agua a una
temperatura dada.`,"Todas son correctas.","Ninguna es correcta."]},{id:"192",question:`El calor sensible es la cantidad de calor que puede recibir un cuerpo sin que se afecte su estructura molecular.
¿Es correcta esta afirmación?:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Sí, quiere decir que no cambia el estado de agregación (sólido, líquido o gaseoso).",incorrect_answers:["No, quiere decir que cambia el estado de agregación (sólido, líquido o gaseoso).","Ninguna es correcta.","No cambiaría de sólido a líquido pero sí de gaseoso a líquido."]},{id:"193",question:"Un termómetro seco es el instrumento que se usa para medir:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"La temperatura ambiente del aire.",incorrect_answers:["La temperatura máxima del día.","La temperatura mínima del día.","La temperatura media del día."]},{id:"194",question:`¿La cantidad de vapor de agua que contiene el aire en comparación con la cantidad máxima que puede contener
sin variar su temperatura es?:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"La humedad relativa.",incorrect_answers:["Ninguna es correcta.","La humedad absoluta.","La humedad específica."]},{id:"195",question:"¿La cantidad de vapor de agua por unidad de volumen de aire ambiente es?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Humedad absoluta.",incorrect_answers:["Humedad relativa.","Humedad específica.","Humedad ambiente."]},{id:"196",question:"Un termómetro húmedo es el instrumento que se usa para conocer la:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"La humedad relativa.",incorrect_answers:["La temperatura de un líquido.","La temperatura ambiente del aire.","La temperatura de las cámaras frigoríficas."]},{id:"197",question:"La cantidad de humedad (vapor de agua) en el aire, indicada en g/m³ de aire húmedo. Hace referencia a:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Humedad absoluta.",incorrect_answers:["Humedad relativa.","Humedad higrométrica.","Humedad específica."]},{id:"198",question:"¿Qué diagrama representa las propiedades de aire para una presión determinada?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Diagrama psicrométrico.",incorrect_answers:["Diagrama adiabático.","Diagrama hidroscópico.","Diagrama isobárico."]},{id:"199",question:`¿Qué dispositivo permite y regula el paso del refrigerante líquido desde un estado de presión más alto a uno más
bajo en una instalación frigorífica?:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Válvula de expansión.",incorrect_answers:["Válvula sumergible.","Válvula sangradora.","Válvula reversible."]},{id:"200",question:"¿Cómo se clasifican los equipos de climatización en función del fluido utilizado en los locales a acondicionar?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Sistemas todo aire, todo agua, aire-agua y de refrigerante.",incorrect_answers:["Sistemas todo aire, todo agua y de refrigerante.","Sistemas todo aire, aire-agua y de refrigerante.","Sistemas todo aire y de refrigerante."]},{id:"201",question:`¿En qué equipos de climatización se emplea un caudal de agua fría o caliente para conseguir las condiciones
deseadas?`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"En los todo agua.",incorrect_answers:["En los tierra-agua.","En los aire-agua.","En los todo aire."]},{id:"202",question:`Los acondicionadores de aire tipo autónomo formado por dos unidades, una constituida por el evaporador y
ventilador y la otra por el condensador y ventilador, pudiendo estar el compresor en cualquiera de las dos partes,
se conoce con el nombre de:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Split.",incorrect_answers:["Fan-coil.","Roof-top.","Rolitop."]},{id:"203",question:"Los filtros secadores que se montan en los equipos frigoríficos de aire acondicionado. ¿Qué finalidad tienen?.",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Eliminar la humedad del refrigerante y la suciedad que pudiera arrastrar éste.",incorrect_answers:["Eliminar la humedad del refrigerante solamente.","Eliminar el aceite que se mezcla con el refrigerante.","Eliminar la suciedad que arrastra el refrigerante solamente."]},{id:"204",question:"¿Cuál es la finalidad de las torres de refrigeración en los equipos frigoríficos de aire acondicionado?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Refrigerar el agua que se utiliza en los condensadores enfriados por agua.",incorrect_answers:["Refrigerar el aire de los espacios climatizados.","Refrigerar el aire que previamente ingresa a los espacios climatizados.","Refrigerar los espacios de los equipos centralizados."]},{id:"205",question:"El rendimiento o eficiencia energética de un dispositivo, se obtiene mediante:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Cociente entre energía obtenida y energía suministrada.",incorrect_answers:["Una medida de la cantidad de calor que produce.","Multiplicación de la fuerza por el espacio recorrido.","Valor medio de la fuerza aplicada durante un tiempo."]},{id:"206",question:`¿Cómo se denominan a las máquinas térmicas que toman calor de un espacio frío y lo transfieren a otro más
caliente y cuyo objetivo es diferente a la máquina frigorífica?:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Bombas de calor.",incorrect_answers:["Generadores de calor.","Splitters.","Fan coils."]},{id:"207",question:"¿Qué componentes de los gases refrigerantes afecta a la capa de ozono?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Cloro.",incorrect_answers:["Flúor.","Bromo.","Iodo."]},{id:"208",question:"¿Cuál es la finalidad del presostato de baja presión en una instalación frigorífica?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Controlar la presión en la aspiración del compresor y hacerle parar cuando ésta descienda por debajo de un
valor determinado.`,incorrect_answers:["Controlar la presión en la descarga del compresor y hacerle parar cuando alcanza un valor determinado.",`Controlar la presión en cualquier punto de la instalación y hacer parar el compresor cuando alcanza un valor
determinado.`,"Controlar la presión en cualquier punto de la instalación sin intervenir en el compresor."]},{id:"209",question:"¿Qué tipo de gases se consideran medicinales?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Los que por sus características específicas son utilizados para consumo humano y aplicaciones medicinales
en instituciones de salud y en forma particular.`,incorrect_answers:["Oxígeno, Nitrógeno, Helio, Dióxido de carbono y el vacío.","Los que por sus características específicas son utilizados para consumo humano y en industrias.","Hidrógeno, Metano, Helio y aire."]},{id:"210",question:"¿El oxígeno medicinal en qué concentración se suministra?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Concentración superior al 99,5% v/v y sin excipientes.",incorrect_answers:["Concentración superior al 98% v/v.","Concentración superior al 99,5% v/v, el resto 0,5% son excipientes.","Concentración superior al 98,5% v/v."]},{id:"211",question:"¿Cuál es la forma más segura de conservación/almacenamiento de las balas de oxígeno?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Deben almacenarse en un local aireado o ventilado, protegido de las inclemencias del tiempo.",incorrect_answers:["No es necesario una especial conservación al tratarse de oxígeno.","Pueden almacenarse en el mismo lugar que el resto de gases.","No será necesario almacenar por separado las balas vacías y las balas llenas."]},{id:"212",question:"De las siguientes afirmaciones respecto al oxígeno medicinal. ¿Cuál no es correcta?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Como precaución especial el fabricante recomienda limpiar los dispositivos de salida (válvulas o grifos) con
productos de naturaleza grasa.`,incorrect_answers:[`No limpiar nunca con productos combustibles, en especial si son de naturaleza grasa, ni los aparatos que
contienen este gas ni las válvulas, ni las juntas, ni las guarniciones ni los dispositivos de cierre.`,"No fumar y no acercar a una llama.",`En caso de fuga, hay que cerrar inmediatamente la válvula de la bala, siempre que sea seguro hacerlo. Si la
válvula no se puede cerrar, la bala de gas debe trasladarse a un lugar seguro al aire libre para que se
descargue el oxígeno.`]},{id:"213",question:`Teniendo en cuenta que los centros sanitarios consumen elevadas cantidades de gases medicinales, el
fabricante suministra los gases en forma de líquidos criogénicos. ¿Qué significa esta afirmación?:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Que el fabricante realiza el suministro mediante gases licuados a baja temperatura.",incorrect_answers:["Que el fabricante realiza el suministro en estado comprimido a temperatura ambiente.","Que el fabricante realiza el suministro en estado licuado a temperatura ambiente.","Que el fabricante realiza el suministro en estado comprimido o licuado a temperatura ambiente."]},{id:"214",question:"De entre los componentes mínimos de las estaciones de gases licuados tenemos:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Cuadro eléctrico para la descarga de cisternas.","Cuadro de regulación para la central de gases del centro hospitalario.","Tanque criogénico."]},{id:"215",question:`Dependiendo del consumo de gases del centro hospitalario, el recipiente criogénico será de mayor o menor
tamaño. ¿Los tamaños normalizados se encuentran entre?:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Van desde los 1500 litros hasta los 40000 litros.",incorrect_answers:["Van desde los 2000 litros hasta los 25000 litros.","Van desde los 10 litros hasta los 20000 litros.","van desde 1 litro hasta 20000 litros."]},{id:"216",question:"Los gases, por sus características físicas se clasifican de la siguiente forma:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Comprimidos, licuados a presión, licuados enfriados (criogénicos) y disueltos.",incorrect_answers:["Comprimidos y licuados.","Comprimidos, criogénicos y disueltos.","Comprimidos, licuados a presión y criogénicos."]},{id:"217",question:`La temperatura crítica de los gases como Oxígeno, Nitrógeno, Aire y Argón cuando se presentan de forma
comprimida es de:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Inferior a -10ºC.",incorrect_answers:["Inferior a -20ºC.","Superior a 1ºC.","Superior a -10ºC."]},{id:"218",question:"Atendiendo a las características químicas, ¿los gases se pueden clasificar en?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Inflamables o combustibles, comburentes, inertes, tóxicos y corrosivos.",incorrect_answers:["Combustibles, tóxicos y corrosivos.","Inflamables o combustibles, comburentes, tóxicos y corrosivos.","Inflamables, tóxicos y comburentes."]},{id:"219",question:"¿Qué tipo de riesgo químico está asociado a los gases comburentes?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"De incendio.",incorrect_answers:["De intoxicación.","De explosión.","De implosión."]},{id:"220",question:"¿Dónde debe estar presente la ficha de seguridad de los gases almacenados?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"En las zonas de almacenamiento, tanto en el tanque criogénico como en el almacén de botellas.",incorrect_answers:["En el despacho de Mantenimiento.","En el Servicio de Farmacia Hospitalaria.","En el Servicio de Manteminiento y electromedicina."]},{id:"221",question:"Los depósitos criogénicos específicos para gases medicinales, deben estar situados en:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Preferentemente al aire libre y sobre el nivel del suelo.",`El emplazamiento de los recipientes será tal que permita el fácil acceso a los vehículos de abastecimiento y
al personal autorizado.`,`En las instalaciones que contengan recipientes para oxígeno y/o protóxido de nitrógeno, la solera y los
pavimentos de la zona circundante estarán exentos de asfalto o productos bituminosos.`]},{id:"222",question:"¿Cómo funciona un tanque o depósito criogénico?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Tienen un sistema que vaporiza líquido para aumentar la presión cuando está baja, a medida que se
descarga el tanque criogénico. En caso de presión excesiva, entrega gas a la línea de consumo, con lo que
la presión baja rápidamente.`,incorrect_answers:["Ninguna es correcta.",`Los tanques criogénicos tienen un sistema que entrega gas a la línea de consumo, con lo que la presión
sube rápidamente si la tuviera baja y vaporiza líquido para bajar la presión cuando está alta.`,"Todas son correctas."]},{id:"223",question:"Respecto a los gases industriales podemos decir que:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Todas son correctas, pero hay que añadir que pueden estar en estado líquido o sólido.",incorrect_answers:["Se manufacturan y se comercializan con usos en diversas aplicaciones.","Se usan principalmente en procesos industriales.",`Pueden ser orgánicos e inorgánicos y se obtienen del aire mediante un proceso de separación o producidos
por síntesis química.`]},{id:"224",question:"¿El acetileno es?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Altamente inflamable.",incorrect_answers:["Un gas noble.","La temperatura de la llama adiabática no supera los 500ºC.","No está dentro del grupo de los alquinos."]},{id:"225",question:"¿Qué puede convertir al acetileno en un gas explosivo?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Si se comprime solo.","Si su contenido en aire está comprendido entre el 2 y el 82%.","Si no se disuelve para almacenarlo en acetona o en un disolvente líquido que lo estabilice."]},{id:"226",question:"Si hablamos de Argón decimos que:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Su número atómico es 18 y el símbolo Ar ('a' MAYÚSCULA, 'R' MINÚSCULA).",incorrect_answers:["No es un gas noble.","Es incoloro y activo.","Ninguna es correcta."]},{id:"227",question:"¿Cuál de los siguientes gases se pueden almacenar en depósitos criogénicos?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Protóxido de Nitrógeno.",incorrect_answers:["Acetileno.","Propano.","Óxido de Nitrógeno."]},{id:"228",question:"¿El protóxido de nitrógeno es un gas?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Comburente.",incorrect_answers:["Inflamable.","Inerte.","Combustible."]},{id:"229",question:"La temperatura de ebullición del nitrógeno líquido a presión atmosférica (1 Bar), es aproximadamente de ...",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"- 196ºC.",incorrect_answers:["-41ºC.","180ºC.","15ºC."]},{id:"230",question:"¿Se puede utilizar el oxígeno industrial para uso medicinal?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`No porque el oxígeno medicinal se produce específicamente para ser aplicado en procesos relativos a la
salud y al sustento de la vida humana en situaciones hospitalarias.`,`No se puede usar porque en su producción el grado de pureza, esterilidad y condiciones de almacenamiento
no son los mismos que para uso medicinal.`,"El oxígeno medicinal debe cumplir con los estándares de seguridad y calidad sanitarios."]},{id:"231",question:"Las botellas de Acetileno llenas, antes de su utilización, se deben mantener en posición vertical al menos:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Durante 12 horas.",incorrect_answers:["Durante 4 horas.","Durante 3 horas.","Durante 5 horas."]},{id:"232",question:"Para identificar los gases industriales se utiliza un código de colores. ¿Qué respuesta es incorrecta?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"En las mezclas inflamables serán de color rojo el cuerpo y de color negro la ojiva.",incorrect_answers:["En las mezclas tóxicas la ojiva será de color amarillo y el cuerpo de color negro.","En las mezclas oxidantes la ojiva será de color azul claro y el cuerpo de color negro.","En las mezclas inertes estará coloreado de color verde intenso la ojiva y de color negro el cuerpo."]},{id:"233",question:"La/s parte/s de una botella o botellón que identifican el gas contenido son:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Ojiva, franja y cuerpo de la botella.",incorrect_answers:["Cuerpo de la botella.","Sólo el cilindro de gases.","Ojiva."]},{id:"234",question:`Las mercancías peligrosas utilizan diferentes tipos de pictogramas para identificarlos y así llamar la atención del
usuario/manipulador, si hablamos de gases nos podemos encontrar con:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"En los gases tóxicos (la etiqueta contiene una calavera negra sobre fondo blanco).",incorrect_answers:["En los gases inflamables no tóxicos una etiqueta de color marrón.","En los gases inflamables al contacto con el calor la etiqueta es de color amarillo.","En los gases tóxicos la etiqueta es roja y los no tóxicos amarilla."]},{id:"235",question:"¿De qué color es el cuerpo de las botellas de gas que contienen una mezcla de calibración?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Gris plateado.",incorrect_answers:["Rojo.","Blanco.","Negro."]},{id:"236",question:"¿De qué color es la ojiva de una botella de gas medicinal con protóxido de nitrógeno?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Azul oscuro.",incorrect_answers:["Blanca.","Blanca con franjas negras.","Marrón."]},{id:"237",question:"Los manómetros que hay en los manorreductores de las botellas. ¿Qué nos indican?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Presión de la botella y presión de salida.",incorrect_answers:["La presión atmosférica y la presión de salida.","Baja presión de la botella y la alta presión de utilización.","Baja presión de la botella y la baja presión de utilización."]},{id:"238",question:"Se define un bloque de botellas o botellones como:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Conjunto de botellas o botellones unidos por una tubería colectora y sólidamente fijados por una armadura
metálica.`,incorrect_answers:["Conjunto de botellas o botellones sin tubería colectora ni armadura metálica.","Conjunto de botellas o botellones con capacidad total superior a los 100 litros.","Conjunto de botellas o botellones con el mismo o parecido etiquetado."]},{id:"239",question:`Para la identificación de los gases contenidos en botellas se establece un código de colores. En función de ese
código de colores y para el caso concreto del oxígeno medicinal. ¿El color de la botella será?:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Blanco.",incorrect_answers:["Plateado.","Negro.","Gris."]},{id:"240",question:"En cuanto al transporte de botellas de gases, en el momento de carga o descarga en vehículos de transporte:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Se cargarán en los vehículos de transporte manejándolas con cuidado, sin someterlas a golpes y evitando
arrojarlas desde la plataforma de los vehículos al suelo.`,incorrect_answers:["No requiere de ningún cuidado especial.","Las colocaremos preferiblemente tumbadas.","Se seguirán las normas específicas por el conductor del vehículo, sin atender a ninguna otra."]},{id:"241",question:`En referencia al local destinado para el almacenamiento de las botellas de gases. ¿Cuál de las siguientes
consideraciones deberá reunir el citado recinto?`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Ser amplio, seco y bien ventilado.",incorrect_answers:["Ser de difícil acceso.","Si el local es cerrado dispondrá de una única puerta de acceso.","Disponer de un techo que permita la luz solar directa a las botellas de gases."]},{id:"242",question:"En cuanto al uso de botellas de gases:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Se utilizarán siempre en posición vertical, pudiendo inclinarlas ligeramente cuando las hacemos rodar sobre
su base para el transporte`,incorrect_answers:["Se utilizarán indistintamente en las posiciones horizontal y vertical.","Se utilizarán preferiblemente en posición horizontal.","Como norma general deben permanecer siempre en horizontal."]},{id:"243",question:"Si la ojiva es de color marrón rojizo ¿Qué gas contiene?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Acetileno.",incorrect_answers:["Oxígeno.","Aire.","Cloro."]},{id:"244",question:"Los grifos y los manorreductores de las botellas de oxígeno deben estar:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Limpios de grasa, aceites o combustibles de cualquier tipo.",incorrect_answers:["Siempre engrasadas, si no es así les pondremos grasa.","Siempre cubiertos de aceite, si no es así se cubrirán.","Empapados en gasolina."]},{id:"245",question:"La sonda de una botella de dióxido de carbono (CO2) tiene la función de:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Suministrar directamente de la botella el CO2 en fase líquida.",incorrect_answers:["Medir el volumen de gas en la botella.","Medir la presión del gas en la botella.","Suministrar a través de la sonda el CO2 en estado gaseoso."]},{id:"246",question:"Las botellas que no están perfectamente identificadas en todo momento ...",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Se deben inutilizar y devolver al proveedor.",incorrect_answers:["Se pueden usar si no pierden gas.","Se pueden usar sin problemas ya que las ha suministrado el proveedor habitual.","Ninguna de las respuestas es correcta."]},{id:"247",question:"Los equipos de aire acondicionado según el fluido que entra al recinto a climatizar se clasifican en:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Todo aire, todo agua, todo refrigerante, aire-agua y aire-refrigerante.",incorrect_answers:["Sólo existen los equipos que funcionan con refrigerante.","Sólo aire o agua.","Ninguna es correcta."]},{id:"248",question:"¿Qué es una bomba de calor?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Es un equipo que toma la energía del entorno natural (el aire, el agua o la tierra) y la transporta al interior de
los edificios para aclimatar y/o calentar sus espacios.`,incorrect_answers:["Es un equipo que toma la energía de fuentes no renovables y la convierte en frío.","Es un equipo que no respeta el medio ambiente.","Este tipo de equipo está en desuso."]},{id:"249",question:"¿Qué tipo de filtro de aire presenta la ventaja de su autolimpieza y menor mantenimiento?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"El filtro en baño de aceite.",incorrect_answers:["El filtro seco.","El filtro húmedo.","El filtro seco de partículas semipresurizadas."]},{id:"250",question:"El aire que circula a través del evaporador de una instalación frigorífica:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Después de abandonar el evaporador debe tener una temperatura más baja y una humedad más baja.",incorrect_answers:["Después de abandonar el evaporador debe tener una temperatura más baja y una humedad más alta.",`Después de abandonar el evaporador debe tener una temperatura más baja y la humedad permanece
constante.`,`Después de abandonar el evaporador tanto la presión del líquido refrigerante como la humedad del aire
permanecen invariables.`]},{id:"251",question:`¿Cuál es la magnitud termodinámica simbolizada generalmente con la letra H mayúscula y es calcula en julios en
el sistema internacional de unidades?`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Entalpía.",incorrect_answers:["Entropía.","Caloría.","Kilocaloría."]},{id:"252",question:"¿En qué unidades se expresa la entalpía en el sistema internacional de unidades?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Kilojulios por kilogramo (KJ/Kg).",incorrect_answers:["Kilocalorías por kilogramo (Kcal/Kg).","Julios (J).","Kilocaloría (Kcal)."]},{id:"253",question:`La cantidad de energía calorífica requerida para efectuar un cambio de estado (fusión, evaporación,
solidificación) de una sustancia, sin cambio en la temperatura o presión, se conoce con el nombre de:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Calor latente.",incorrect_answers:["Calor sensible.","Calor específico.","Calor total."]},{id:"254",question:`El calor que causa un cambio de temperatura en una sustancia, sin que cambie de estado, se conoce con el
nombre de:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Calor sensible.",incorrect_answers:["Calor latente.","Calor específico.","Calor total."]},{id:"255",question:"¿Qué uso se le puede dar al nitrógeno industrial?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`En la industria alimentaria en aplicaciones de criogenia para realizar una refrigeración o congelación
criogénica de productos.`,`En la construcción mecánica/metálica en el tratamiento térmico de diferentes metales, corte por láser (puro o
en mezcla con otros gases).`,"Se utiliza de forma gaseosa mezclado con hidrógeno (mezcla N2 H2) como gas de detección de fugas."]},{id:"256",question:"¿Qué ventajas tiene el nitrógeno en el uso industrial respecto a otros gases?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Todas son ventajas.",incorrect_answers:[`Es un gas inerte hasta una temperatura de 300ºC, el nitrógeno no reacciona químicamente con ningún
cuerpo, salvo el litio.`,"Es un gas muy poco soluble en líquidos a diferencia de otros muchos gases.","El nitrógeno en fase líquida se puede comprimir a alta presión usando equipos que requieren poca energía."]},{id:"257",question:"Se define un gas oxidante como:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Es aquel capaz de soportar la combustión con un oxipotencial superior al aire.",incorrect_answers:["Es aquel que produce una corrosión de más de 6mm/año a temperatura de 55ºC.","Es aquel cuya temperatura de ebullición a la presión atmosférica es inferior a -40ºC.","Ninguna de las respuestas es correcta."]},{id:"258",question:"Indique la respuesta correcta ¿La unidad de presión en el Sistema Internacional es?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Pascal.",incorrect_answers:["Bar.","Atmósfera.","Torr."]},{id:"259",question:"Las escalas en los planos permiten ...",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Representar gráficamente un objeto real en un papel, más grande o más pequeño que dicho objeto.",incorrect_answers:["Permiten saber qué escalera es mejor para trabajar.","Permiten ver mejor los mapas.","Sólo sirven para dibujo artístico."]},{id:"260",question:"Las escalas permiten representar:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Un objeto real en un papel, más grande o más pequeño que dicho objeto.",incorrect_answers:["Un objeto imaginario en un papel más grande o más pequeño que dicho objeto.","Un objeto real en un papel más fino o más grueso que dicho objeto.","En papeles apropiados los diseños que mejor se pueden adaptar a dicha dimensión."]},{id:"261",question:"Son escalas de reducción:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Todas aquellas en las que el número a la izquierda de los dos puntos sea menor que el número a la
derecha.`,incorrect_answers:[`Todas aquellas en las que el número a la derecha de los dos puntos sea menor que el número a la
izquierda.`,`Todas aquellas en las que el número a la izquierda de los dos puntos sea mayor que el número a la
derecha.`,"Todas aquellas en las que el número a la izquierda de los dos puntos sea igual que el número a la derecha."]},{id:"262",question:"La única escala que permite que el dibujo sea del mismo tamaño que el objeto real:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Es la escala 1:1, es decir, la escala natural.",incorrect_answers:["Es la escala 1:10, es decir, la misma escala por 10.","La escalera de tijera, en que ambos lados son igual de altos.","No importa nada de eso."]},{id:"263",question:"Atendiendo a la simbología de los componentes a representar gráficamente:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`El reglamento remite a la norma UNE-EN 1861 que establece la simbología para esquemas frigoríficos y
bombas de calor.`,incorrect_answers:["Permite entender mejor a descifrar los jeroglíficos egipcios.","Entender mejor a los guardias cuando nos hacen señales de tráfico.",`El reglamento remite a la norma DIN-EN 2023 que establece la simbología para esquemas frigoríficos y
bombas de calor.`]},{id:"264",question:"Una de las ventajas del sistema de refrigeración forzada es:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Retrasar el punto de ebullición.",incorrect_answers:["Adelantar el punto de ebullición.","Aumentar el punto de rocío.","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."]},{id:"265",question:"En refrigeración, es importante:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`La distinción entre presión absoluta y relativa, ya que entre ellas existe una diferencia de 1 atm, o lo que es
prácticamente lo mismo 1 bar o 1 Kg/cm2.`,incorrect_answers:[`La distinción entre presión absoluta y relativa, ya que entre ellas existe una diferencia de 1 atm, o lo que es
prácticamente lo mismo 10 bar o 10 g/cm.`,`La distinción entre presión absoluta e imperativa, ya que entre ellas existe una diferencia mínima, o lo que
es prácticamente lo mismo un bar o una cafetería.`,"Distinguir entre un líquido refrigerante y un anticongelante."]},{id:"266",question:"Un termostato de seguridad realiza la siguiente función:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Cortan un circuito en caso de altas temperaturas y necesitan intervención humana para regresar a su estado
inicial.`,incorrect_answers:["Realizan control de temperatura.","En el caso de falta de fluido cortan el circuito eléctrico.",`Cortan un circuito en caso de altas temperaturas y no necesitan intervención humana para regresar a su
estado inicial.`]},{id:"267",question:"¿Qué es un refrigerante?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Es un producto líquido, químico o gaseoso, fácilmente licuable, que es utilizado como medio transmisor de
calor en una máquina térmica.`,incorrect_answers:[`Es un producto químico, gasóleo, fácilmente licuable, que es utilizado como medio transmisor de calor en
una máquina térmica.`,"Es un producto químico utilizado para controlar el calor producido por una máquina frigorífica.",`Es un producto sólido, liquido o gaseoso, fácilmente licuable, que es utilizado como medio transmisor de
calor en una máquina de frío.`]},{id:"268",question:"En labores de refrigeración, se miden los valores de presión por mediación de:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Manómetros.",incorrect_answers:["Presostatos.","Termómetros.","Con el reloj de pulsera."]},{id:"269",question:"La temperatura de fusión:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Es la temperatura a la cual una sustancia sólida se convierte en líquida.",incorrect_answers:["Es aquella experimentada en el enamoramiento.","Es la temperatura a la cual una sustancia líquida se convierte en sólida.","Es la temperatura a la cual una sustancia sólida se convierte en gaseosa."]},{id:"270",question:"En un circuito frigorífico de expansión directa básico. ¿Cuál es la respuesta correcta?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Un circuito simple de refrigeración consta de unos componentes básicos como son el evaporador, el
compresor, el condensador y el sistema de expansión.`,incorrect_answers:[`Un circuito simple de refrigeración consta de unos componentes básicos como son el evaporador, el
compresor y el sistema de expansión.`,`Un circuito simple de refrigeración consta de unos componentes básicos como son el evaporador, el
compresor y el sistema de compactación.`,`Un circuito simple de refrigeración consta de unos componentes básicos como son el compresor y el
sistema de expansión.`]},{id:"271",question:"Tenemos una avería en la válvula de aspiración de un compresor rotativo. ¿Qué ocurre?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Baja el rendimiento del compresor.",incorrect_answers:["El compresor se calienta.","El compresor se para.","Los compresores rotativos no tienen válvula de aspiración."]},{id:"272",question:"Son cambiadores de calor aquellos que:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Tienen como misión subenfriar el líquido a la salida del condensador con los vapores frescos que
abandonan el evaporador, y de esta forma poder mejorar su calidad a la entrada de la expansión.`,incorrect_answers:[`Tienen como misión calentar el líquido a la salida del condensador con los vapores tibios que entran al
evaporador, y de esta forma poder mejorar su calidad a la entrada de la expansión.`,`Necesitan un sistema de aireación adicional que proporcione aire hacia los refrigeradores que están
expuestos a mucho calor.`,"A alguien que vigile constantemente al lado de ellos para abanicarlos en caso de sofoco."]},{id:"273",question:"¿Qué NO sucede si sobrecargo un grupo electrógeno?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Aumento de la viscosidad y de la presión del aceite.",incorrect_answers:["Recalentamiento del sistema de refrigeración.","Recalentamiento de las bobinas del alternador.","Reducción de la vida útil del grupo electrógeno."]},{id:"274",question:"La potencia mecánica disponible sobre el eje de un motor eléctrico, expresada en kilovatios es:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Potencia nominal.",incorrect_answers:["Par motor.","Potencia de arranque.","Potencia equivalente."]},{id:"275",question:`¿Cómo se denomina la tensión que aparece en una máquina eléctrica entre partes accesibles simultáneamente,
al ocurrir un fallo de aislamiento?:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"De contacto.",incorrect_answers:["De defecto.","Nominal.","Respecto a tierra."]},{id:"276",question:"Respecto a la pinza amperimétrica. ¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Permite medir la corriente de un conductor sin necesidad de seccionarlo.",incorrect_answers:["No se diferencia en nada la forma de su utilización con la del amperímetro.","Se utiliza para separar conductores.","No permite medir la corriente sin seccionar el conductor."]},{id:"277",question:`Los amperímetros para medir la intensidad de la corriente y los voltímetros para medir la tensión, se
conexionarán con la corriente eléctrica:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Los voltímetros en derivación y los amperímetros en serie.",incorrect_answers:["En serie ambos.","En derivación ambos.","Los amperímetros en derivación y los voltímetros en serie."]},{id:"278",question:"El alternador de un grupo electrógeno:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Transforma energía mecánica en energía eléctrica.",incorrect_answers:["Mide la corriente alterna producida.","Secuencia y alterna la energía eléctrica de la compañía y la autogenerada.","Optimiza la energía eléctrica consumida."]},{id:"279",question:`Cuando en un grupo electrógeno se cambia el aceite, filtro de aceite, filtro de aire y filtro de combustible. Estamos
actuando sobre:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"El motor.",incorrect_answers:["La dinamo.","Depósito de filtros.","La trocola."]},{id:"280",question:`Si al realizar el cambio de aceite del Grupo Electrógeno se produjera un derrame en el suelo de la sala. ¿Qué se
debería hacer? :`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Echar material absorbente, cuando se haya empapado todo el aceite, recogerlo y depositarlo en un
contenedor específico de residuos peligrosos debidamente etiquetado.`,incorrect_answers:["Echar agua y cepillar.","Echar agua con detergente para que se disuelva el aceite y cepillar.",`Echar serrín o cualquier otro material absorbente, cuando se haya empapado todo el aceite, recogerlo y
verterlo en el contenedor de residuos urbanos.`]},{id:"281",question:"En la central de vacío de un hospital, ¿en qué momentos arrancaran y pararan las bombas?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:`Arrancaran cuando el nivel de vacío del sistema caiga aproximadamente por debajo de 483mmHg y pararan
cuando alcance aproximadamente 635mmHg.`,incorrect_answers:[`Arrancaran cuando el nivel de vacío del sistema caiga aproximadamente por debajo de 40 bares y pararan
cuando alcance aproximadamente 80 bares.`,"Arrancaran cuando en un quirófano conecten el vacuómetro y pararan al desconectarlo.","Las bombas de vacío en hospitales nunca deben parar."]},{id:"282",question:`Indicar el orden correcto en que se debe instalar un tanque criogénico y los elementos principales que se
conectan al mismo:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Tanque criogénico, válvula de seccionamiento, evaporador, válvula de seccionamiento y filtro.",incorrect_answers:["Tanque criogénico, válvula de seccionamiento, evaporador, filtro y válvula de seccionamiento.","Tanque criogénico, válvula de seccionamiento, filtro, evaporador y válvula de seccionamiento.","Tanque criogénico, filtro, válvula de seccionamiento, evaporador y válvula de seccionamiento."]},{id:"283",question:"¿Qué dispositivo controla el arranque y parada neumáticos en un compresor neumático?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"El presostato.",incorrect_answers:["La válvula de seguridad.","El botón arranque-parada.","La electroválvula de descarga temporizada."]},{id:"284",question:"En una instalación neumática la unidad de mantenimiento está compuesta por:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"El filtro, el regulador de presión y el engrasador.",incorrect_answers:["Válvula de cierre, purga de condensados y aceitador.","Membrana filtrante, muelle y regulador.","Filtro y regulador."]},{id:"285",question:"Indique la respuesta INCORRECTA:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"La instalación de climatización está incluida dentro de las 'instalaciones vitales' de un hospital.",incorrect_answers:[`El 'mantenimiento totalmente concertado' es un sistema de gestión del mantenimiento en los servicios
sanitarios.`,`La memoria descriptiva de las diversas instalaciones que forman el conjunto, detallándose las condiciones
de proyecto para las que fueron diseñadas, deben de estar incluidas en el libro de características técnicas.`,`Las modificaciones que se hayan introducido en las instalaciones y que de alguna puedan afectar a sus
condiciones de servicio deben estar incluidas en los libros de mantenimiento.`]},{id:"286",question:"En un compresor neumático de pistón de simple efecto la cantidad de aire desplazado es igual a:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"La carrera por la sección del pistón.",incorrect_answers:["Número 'PI' por la sección del pistón por la carrera.","La carrera por el doble de la sección del pistón.","La carrera por la mitad de la sección del pistón."]},{id:"287",question:`En las calderas de calefacción de agua caliente para controlar la temperatura y presión del agua. ¿Qué elemento
NO existe de los siguientes?:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Bomba de calor.",incorrect_answers:["Manómetro.","Termostato.","Válvula de seguridad."]},{id:"288",question:"¿Cuál de las siguientes NO es una forma de transferencia de calor?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Regulación.",incorrect_answers:["Conducción.","Convección.","Radiación."]},{id:"289",question:`Según el Reglamento de Instalaciones Térmicas en Edificios (RITE, RD 1027/2007), en un edificio público la
sustitución de una caldera de 24 kW de distintas características técnicas que la anterior es:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Una reforma que requiere de memoria técnica.",incorrect_answers:["Una operación de mantenimiento que no requiere de proyecto técnico o memoria.","No está reglado en el RITE.","No está dentro del ámbito de aplicación del RITE al ser un edificio público."]},{id:"290",question:"¿Cuál de las siguientes operaciones de mantenimiento del sistema de ACS se realiza con periodicidad mensual?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Comprobación de niveles de agua en circuitos.",incorrect_answers:["Comprobación de la estanqueidad de los circuitos de tuberías.","Revisión del estado del aislamiento térmico.","Revisión de baterías de intercambio térmico."]},{id:"291",question:`Las salas de calderas o salas de máquinas, son locales técnicos destinados a albergar equipos de producción de
calor, en los cuales la suma de la potencia de sus generadores supera los:`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"70 kW.",incorrect_answers:["40 kW.","50 kW.","60 kW."]},{id:"292",question:"¿Cómo está considerada una sala de máquinas en un edificio de pública concurrencia?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"De alto riesgo.",incorrect_answers:["De bajo riesgo.","De riesgo moderado.","Sin riesgo."]},{id:"293",question:"El hecho de que el aceite flote sobre el agua se debe a que:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"El aceite es menos denso que el agua.",incorrect_answers:["El aceite es de origen mineral.","El agua es más fluida que el aceite.","El agua es menos denso que el aceite."]},{id:"294",question:"La función de un lubricante es:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Formar una película entre los componentes en movimiento, para evitar el contacto metálico.",incorrect_answers:["Conseguir que la combustión del motor sea más limpia.","Evitar la formación de carbonilla en la cámara de combustión.","Reducir la temperatura de congelación en el radiador."]},{id:"295",question:"Las calandras son máquinas en la cuales se procede:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Al planchado del tejido plano.",incorrect_answers:["Al rizado de los tejidos.","A dar apresto a las prendas de forma.","A secar tejidos delicados."]},{id:"296",question:"¿Qué temperatura se mide con el termopar en las marmitas?",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"La temperatura de cocción de los alimentos.",incorrect_answers:["La temperatura para el corte de energía por exceso de consumo de agua.","La temperatura de irradiación.","La temperatura ambiente mínima y máxima."]},{id:"297",question:`¿Se debe contemplar en el mantenimiento preventivo el funcionamiento y la limpieza de los ventiladores en los
hornos de cocina?`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Sí, es necesario.",incorrect_answers:["No necesitan mantenimiento.","En los hornos nunca se instalan ventiladores.","No, ya que no son imprescindibles para su funcionamiento."]},{id:"298",question:"Una marmita es:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Un recipiente para cocer los alimentos.",incorrect_answers:["Un recipiente para freír los alimentos.","Un recipiente donde se mantiene la comida preparada caliente.","Un recipiente donde se calientan las comidas."]},{id:"299",question:`En un compresor de aire comprimido de una instalación de lavandería. ¿Qué dispositivo controla la parada y el
arranque del motor? :`,group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Presostato.",incorrect_answers:["Termostato.","Termopar.","Vacuostato."]},{id:"300",question:"¿Están las lavadoras hospitalarias preparadas para efectuar un lavado de desinfección?:",group:"C2",category:"mecanico",correct_answer:"Sí.",incorrect_answers:["No.","Sólo en tren de lavado.","Sólo en lavacentrífugas."]}];export{e as default};
